\section{Recap}

\begin{frame}{Recap - 1}
\begin{itemize}
	\item document.txt
	\item document.old.txt
	\item documentv2.txt
	\item documentv3.txt
	\item documentv3-final.txt
	\item documentv3-finalfinal.txt
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 2}
Version control consiste in:
\begin{itemize}
	\item mantenere le diverse versioni di un file
	\item favorire la collaborazione
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 3}
\centering
\onslide<2->{
	\large\textbf{Repository}\\\vspace{1em}
}
\begin{tikzpicture}

\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\onslide<2->{\draw (0,-2.2) node {\LARGE\texttt{git init}};}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}[t]{Recap - 4}

\centering
\begin{tikzpicture}
\draw (0,-2.2) node {\LARGE\texttt{git add}};
\node[inner sep=0pt, label=doc.txt] (file) at (-3,2.5)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\draw[->, shorten >=2pt, to path={-| (\tikztotarget)}]
(file) edge (circle);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 5}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt, label=doc.txt] (file) at (-3,2.5)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\draw[->, shorten >=2pt, to path={-| (\tikztotarget)}]
(file) edge (circle);
\node[inner sep=0pt, right = of db] (object)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};
\node[right] at (object.east) {doc.txt v1};
\draw[->, shorten >=2pt]
(db) edge (object);
\node[inner sep=0pt, below = of object] (object2)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};
\node[right] at (object2.east) {doc.txt v2};
\draw[->, shorten >=2pt]
(db) edge (object2);
\draw (0,-2.8) node {\LARGE\texttt{git commit}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 6}
\begin{itemize}
	\item Vi è stato chiesto di installare git
	\begin{itemize}
		\item Lo avete fatto?
		\item Avete avuto problemi? Speriamo che vi siate fatti aiutare da Google
		\item \url{https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-Installing-Git}
	\end{itemize}
	\item Vi è stato chiesto di configurare git
	\begin{itemize}
		\item Lo avete fatto?
		\item Rivediamo velocemente la configurazione di base
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 7}	
\begin{itemize}
	\item Usiamo il comando \texttt{git config}
	\begin{itemize}
		\item Si tratta di impostare il valore di alcune variabili
	\end{itemize} 
	\item Possiamo configurare git secondo 3 diversi livelli di visibilità
	\begin{itemize}
		\item Sistema, \texttt{git config --system}
		\item Globale, \texttt{git config --global}
		\item Locale, modificando \texttt{.git/config}
	\end{itemize}
	\item Configureremo secondo il livello \textbf{Globale}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 8}	
\begin{itemize}
	\item L'autore di un \textbf{Commit} è identificato dal valore di due variabili
	\begin{itemize}
		\item \texttt{user.name}
		\item \texttt{user.email}
	\end{itemize}
	\item Le impostiamo così:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git config --global user.name "John Doe"}
		\item \texttt{git config --global user.email johndoe@example.com}
	\end{itemize}
	\item Possiamo anche impostare un editor predefinito:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git config --global core.editor code}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 9}
\begin{itemize}
	\item Possiamo vedere la configurazione corrente con \texttt{git config --list}
	\begin{itemize}
		\item il risultato di questo comando dipende dal punto nel quale viene eseguito
	\end{itemize}
	\item Possiamo visualizzare il valore di una singola variabile di configurazione con \texttt{git config \$varname}
	\begin{itemize}
		\item Esempio: \texttt{git config user.name}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - 10}
\textit{Extra tip}
\begin{itemize}
	\item con \texttt{git status} possiamo visualizzare lo stato corrente della repository 
	\item con \texttt{git log} possiamo visualizzare il log dei commit
	\item  \texttt{git help} mostra e spiega alcuni comandi		 
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Basic Git Workflow}

\begin{frame}{BGW - 1}
\includegraphics[width=\textwidth]{lifecyclefile}

\end{frame}

\begin{frame}{BGW - 2}
	Un file risiede in uno dei seguenti tre stati:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Commited}: i dati relativi al file sono salvati nel database locale
		\item \textbf{Modified}: il file è stato modificato, ma i cambiamenti non sono stati committati
		\item \textbf{Staged}: il file è stato "marcato" per essere incluso nello \textit{snapshot} del prossimo commit
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{BGW - 3}
\includegraphics[scale=2]{BGW}
\end{frame}


